theories/CanonicalIsomorphism.v
@@ -2,231 +2,189 @@ From Coq Require Import List.
 
 From Coq Require Import Relations.Relation_Definitions.
 From Coq Require Import Relations.Relation_Operators.
+Require Import MyRelations.
+
 
 Require Import Autosubst.Autosubst.
-Require Import LambdaM Canonical IsCanonical SimpleTypes.
+Require Import LambdaM Canonical.
+Require Import IsCanonical.
 
 Import ListNotations.
 
-(* Projecção de λm em λc *)
+(* Injecção de λ⃗ em λm *)
 
-Fixpoint h (t: LambdaM.term) : Canonical.term :=
-  match t with
-  | Var x => Vari x
-  | Lam t' => Lamb (h t')
-  | mApp v u l => (h v)@(h u, map h l)
-  end.
-
-(* Injecção de λc em λm *)
-
-Fixpoint i (t: Canonical.term) : LambdaM.term :=
+Fixpoint ι (t: Canonical.term) : LambdaM.term :=
   match t with
   | Vari x => Var x
-  | Lamb t' => Lam (i t')
-  | VariApp x u l => mApp (Var x) (i u) (map i l)
-  | LambApp v u l => mApp (Lam (i v)) (i u) (map i l)
+  | Lamb t' => Lam (ι t')
+  | VariApp x u l => mApp (Var x) (ι u) (map ι l)
+  | LambApp v u l => mApp (Lam (ι v)) (ι u) (map ι l)
   end.
 
-(* i e h são bijecções *)
+(* Projecção de λm em λ⃗ *)
+
+Fixpoint π (t: LambdaM.term) : Canonical.term :=
+  match t with
+  | Var x => Vari x
+  | Lam t' => Lamb (π t')
+  | mApp v u l => (π v)@(π u, map π l)
+  end.
+
+(* π e ι são bijecções *)
 (* ------------------- *)
 
 Proposition inversion1 :
-  (forall (t: LambdaM.term), is_canonical t -> i (h t) = t)
+  (forall (t: LambdaM.term), is_canonical t -> ι (π t) = t)
   /\
   (forall (l: list LambdaM.term), is_canonical_list l ->
-                             map i (map h l) = l).
+                             map ι (map π l) = l).
 Proof.
-  apply mut_is_canonical_ind ; intros ; asimpl ;
-    repeat f_equal ; auto.
+  apply mut_is_canonical_ind ;
+    intros ; asimpl ; repeat f_equal ; auto.
 Qed.  
 
 Proposition inversion2 :
-  (forall (t: Canonical.term), h (i t) = t)
+  (forall (t: Canonical.term), π (ι t) = t)
   /\
-  (forall (l: list Canonical.term), map h (map i l) = l).
+  (forall (l: list Canonical.term), map π (map ι l) = l).
 Proof.
-  apply Canonical.mut_term_ind ; intros ; asimpl ;
-    repeat f_equal ; auto.
+  apply Canonical.mut_term_ind ;
+    intros ; asimpl ; repeat f_equal ; auto.
 Qed.
 
 (* Alguns lemas para auxiliar os resultados seguintes *)
 (* -------------------------------------------------- *)
 
-Lemma app_subst_pres :
-  forall t u l σ, (t@(u,l)).[σ] = t.[σ]@(u.[σ], l..[σ]).
+Lemma ι_app_pres t u l :
+  ι t@(u,l) = app (ι t) (ι u) (map ι l).
 Proof.
-  destruct t ; intros ; asimpl ; try easy.
-  - destruct (σ x) ; asimpl ; f_equal.
-    + apply map_app.
-    + apply map_app.
-    + repeat rewrite<- app_assoc. f_equal.
-      rewrite<- app_comm_cons. f_equal. apply map_app. 
-    + repeat rewrite<- app_assoc. f_equal.
-      rewrite<- app_comm_cons. f_equal. apply map_app.
-  - destruct (t.[up σ]) ; asimpl ; f_equal.
-    + apply map_app.
-    + apply map_app.
-    + repeat rewrite<- app_assoc. f_equal. apply map_app. 
-    + repeat rewrite<- app_assoc. f_equal. apply map_app.
+  destruct t ; asimpl ; f_equal ; apply map_app.
 Qed.
 
-Lemma h_app_pres :
-  forall t u l, h (app t u l) = (h t)@(h u, map h l).
+Lemma π_app_pres t u l :
+  π (app t u l) = (π t)@(π u, map π l).
 Proof.
-  destruct t ; intros ; try easy.
-  - asimpl. destruct (h t1) ; asimpl in *.
-    + f_equal. apply map_app.
-    + f_equal. apply map_app.
+  destruct t ; try easy.
+  - asimpl. destruct (π t1) ; asimpl in *.
+    + now rewrite map_app.
+    + now rewrite map_app.
     + f_equal. repeat rewrite<- app_assoc. f_equal.
       rewrite map_app. now asimpl.
     + f_equal. repeat rewrite<- app_assoc. f_equal.
       rewrite map_app. now asimpl. 
 Qed.
 
-Lemma i_app_pres :
-  forall t u l, i (t@(u,l)) = app (i t) (i u) (map i l).
+(* Resultados para a preservacao da substituicao por ι *)
+(* --------------------------------------------------- *)
+
+Lemma ι_ren_pres :
+  (forall t ξ, ι t.[ren ξ] = (ι t).[ren ξ])
+  /\
+  (forall l ξ, map ι l..[ren ξ] = (map ι l)..[ren ξ]).
 Proof.
-  intros t u l.
-  destruct t ; asimpl ; f_equal ; apply map_app.
+  apply Canonical.mut_term_ind ; intros ; try easy.
+  - asimpl. rewrite H. autosubst.
+  - simpl. now f_equal.
+  - simpl. f_equal ; try easy.
+    + asimpl. rewrite H. autosubst.
+  - asimpl. now f_equal.
 Qed.
 
-(* Ren Preservation Lemmas *)
-(* ----------------------- *)
+Lemma ι_up_subst σ : up (σ >>> ι) = up σ >>> ι.
+Proof.
+  f_ext.
+  destruct x ; asimpl ; try easy.
+  - rewrite (proj1 ι_ren_pres). autosubst.
+Qed.
 
-Lemma h_ren_pres :
-  (forall t ξ, h t.[ren ξ] = (h t).[ren ξ])
+Theorem ι_subst_pres :
+  (forall t σ, multistep_H (ι t).[σ >>> ι] (ι t.[σ]))
   /\
-  (forall l ξ, map h (l..[ren ξ]) = (map h l)..[ren ξ]).
+  (forall l σ, multistep_H' (map ι l)..[σ >>> ι] (map ι l..[σ])).
+Proof.
+  pose multistep_H_is_compatible as i. destruct i.
+  
+  apply Canonical.mut_term_ind ; intros ; asimpl.
+  - constructor.
+  - apply comp_lam.
+    + now rewrite ι_up_subst.
+
+  - rewrite ι_app_pres. 
+    apply multistep_trans
+      with (mApp (ι (σ x)) (ι u.[σ]) (map ι l)..[σ >>> ι]).
+
+    + now apply comp_mApp2.
+        
+    + apply multistep_trans
+        with (mApp (ι (σ x)) (ι u.[σ]) (map ι l..[σ])).
+      * now apply comp_mApp3.
+      * now apply app_is_multistep_H.
+
+  - apply multistep_trans
+      with (mApp (Lam (ι t.[up σ])) (ι u).[σ >>> ι] (map ι l)..[σ >>> ι]).
+    + apply comp_mApp1.
+      * rewrite ι_up_subst. now apply comp_lam.
+    + apply multistep_trans
+        with (mApp (Lam (ι t.[up σ])) (ι u.[σ]) (map ι l)..[σ >>> ι]).
+      * now apply comp_mApp2.
+      * apply multistep_trans
+          with (mApp (Lam (ι t.[up σ])) (ι u.[σ]) (map ι l..[σ])).
+        ** now apply comp_mApp3.
+        ** constructor.
+
+  - constructor.
+  - apply multistep_trans with (ι u.[σ] :: (map ι l)..[σ >>> ι]).
+    + now apply comp_head.
+    + apply multistep_trans with (ι u.[σ] :: (map ι l..[σ])).
+      * now apply comp_tail.
+      * constructor.
+Qed.
+
+Lemma ι_subst_rw u : (ι u).:ids = (u.:ids)>>>ι.
+Proof. autosubst. Qed.
+
+(* Resultados para a preservacao da substituicao por π *)
+(* --------------------------------------------------- *)
+
+Lemma π_ren_pres :
+  (forall t ξ, π t.[ren ξ] = (π t).[ren ξ])
+  /\
+  (forall l ξ, map π l..[ren ξ] = (map π l)..[ren ξ]).
 Proof.
   apply LambdaM.mut_term_ind ; intros ; asimpl ; auto.
-  - now f_equal.
-  - rewrite app_subst_pres. now f_equal.
-  - now f_equal.
+  - rewrite H. autosubst.
+  - rewrite app_subst_comm. now f_equal.
+  - f_equal ; try easy.
 Qed.
 
-Lemma i_ren_pres :
-  (forall t, forall ξ, i t.[ren ξ] = (i t).[ren ξ])
+Lemma π_up_subst σ : up (σ >>> π) = up σ >>> π.
+Proof.
+  f_ext.
+  destruct x ; asimpl ; try easy.
+  - rewrite (proj1 π_ren_pres). autosubst.
+Qed.
+  
+Lemma π_subst_pres :
+  (forall (t: LambdaM.term) σ, π t.[σ] = (π t).[σ >>> π])
   /\
-  (forall l ξ, map i (l..[ren ξ]) = (map i l)..[ren ξ]).
+  (forall (l: list LambdaM.term) σ, map π l..[σ] = (map π l)..[σ >>> π]).
 Proof.
-  apply Canonical.mut_term_ind ; intros ; asimpl ; auto.
-  - now f_equal.
-  - simpl. now f_equal.
-  - now repeat f_equal.
-  - now f_equal.
+  apply LambdaM.mut_term_ind ; intros ; asimpl ; f_equal ; try easy.
+  - now rewrite π_up_subst.
+  - rewrite app_subst_comm. now f_equal.
 Qed.
 
-Lemma h_up_subst σ : up σ >>> h = up (σ >>> h).
-Proof.
-  f_ext. destruct x ; asimpl ; try easy. 
-  - apply h_ren_pres.
-Qed.
-
-Lemma i_up_subst σ : up σ >>> i = up (σ >>> i).
-Proof.
-  f_ext. destruct x ; asimpl ; try easy. 
-  - apply i_ren_pres.
-Qed.
-
-(* As bijecções preservam a substituição *)
-(* ------------------------------------- *)
-
-Theorem h_subst_pres:
-  (forall t, is_canonical t -> forall σ, is_canonical_subst σ -> h (t.{σ}) = (h t).[σ >>> h])
-  /\
-  (forall l, is_canonical_list l -> forall σ, is_canonical_subst σ -> map h (l..{σ}) = (map h l)..[σ >>> h])
-
-.
-Proof.
-  apply LambdaM.mut_term_ind ; intros ; asimpl ; try easy.
-  - f_equal. rewrite H.
-    + now rewrite h_up_subst.
-    + now inversion H0.
-    + now apply up_subst_is_closed.
-      
-  - inversion H2 ; subst.
-    + rewrite h_app_pres, app_subst_pres. f_equal ; auto.
-    + rewrite h_app_pres, app_subst_pres. f_equal ; auto.
-
-  - inversion H1 ; subst.
-    f_equal ; auto.
-Qed.
-
-Theorem i_subst_pres :
-  (forall t σ, i t.[σ] = (i t).{σ >>> i})
-  /\
-  (forall l σ, map i l..[σ] = (map i l)..{σ >>> i}).
-Proof.
-  apply Canonical.mut_term_ind ; intros ; asimpl ;
-    repeat f_equal ; auto.
-  - now rewrite<- i_up_subst. 
-  - rewrite i_app_pres. now f_equal.
-  - now rewrite<- i_up_subst. 
-Qed.
-
-(* As bijecções preservam a relação de um passo *)
-(* -------------------------------------------- *)
-
-Lemma h_simple_subst u : (h u).:ids = (u.:ids)>>>h.
+Lemma π_subst_rw u : (π u).:ids = (u.:ids)>>>π.
 Proof. autosubst. Qed.
-
-Theorem h_step_pres :
-  (forall (t t': LambdaM.term), step_can t t' -> is_canonical t -> Canonical.step (h t) (h t'))
-  /\ 
-  (forall l l', step_can' l l' -> is_canonical_list l -> Canonical.step'(map h l) (map h l')). 
-Proof.
-  pose Canonical.step_is_compatible as H. destruct H.  
-  pose Canonical.step_comp_app1.
-  pose Canonical.step_comp_app2.
-  pose Canonical.step_comp_app3.
-    
-  apply LambdaM.mut_comp_ind ; intros ; asimpl ;
-    try inversion H0 ; subst ; auto.
-
-  - inversion b ; subst.
-    * constructor. left.
-      inversion H0 ; subst. asimpl. constructor.
-      inversion H ; subst.
-      rewrite h_simple_subst.
-      rewrite (proj1 h_subst_pres) ; try easy.
-      ** autounfold. now destruct x ; asimpl.
-        
-    * constructor. right.
-      inversion H0 ; subst. asimpl. constructor.
-      inversion H ; subst.            
-      rewrite h_app_pres. asimpl. f_equal.
-      rewrite h_simple_subst.
-      rewrite (proj1 h_subst_pres) ; try easy.
-      ** autounfold. now destruct x ; asimpl.
-Qed.
-
-Lemma i_simple_subst u : (i u).:ids = (u.:ids)>>>i.
-Proof. autosubst. Qed.
-
-Theorem i_step_pres :
-  (forall t t', Canonical.step t t' -> step_can (i t) (i t'))
-  /\
-  (forall l1 l2, Canonical.step' l1 l2 -> step_can' (map i l1) (map i l2)).
-Proof.
-  apply Canonical.mut_comp_ind ;
-    intros ; asimpl ; try (now constructor).
-
-  - constructor. now constructor. 
-  - inversion b.
-    + inversion H ; subst ; asimpl.
-      constructor. left. constructor.
-      rewrite i_simple_subst. apply i_subst_pres.
-    + inversion H ; subst ; asimpl.
-      constructor. right. constructor.
-      rewrite i_app_pres. f_equal ; asimpl ; trivial.
-      rewrite i_simple_subst. apply i_subst_pres.
-Qed.
 
 (* Isomorfismo ao nível dos tipos! *)
 (* ------------------------------- *)
 
+Require Import SimpleTypes.
+
 Lemma append_is_admissible Γ l l' A B C :
-  Canonical.list_sequent Γ A l B -> Canonical.list_sequent Γ B l' C ->
+  Canonical.list_sequent Γ A l B ->
+  Canonical.list_sequent Γ B l' C ->
   Canonical.list_sequent Γ A (l++l') C.
 Proof.                  
   intros H1 H2.
@@ -246,34 +204,23 @@ Proof.
   - eapply append_is_admissible ; eauto.
 Qed.
 
-Lemma h_type_pres :
+Lemma π_is_admissible :
   forall Γ,
-    (forall t A, LambdaM.sequent Γ t A -> Canonical.sequent Γ (h t) A)
+    (forall t A, LambdaM.sequent Γ t A -> Canonical.sequent Γ (π t) A)
     /\
-    (forall A l B, LambdaM.list_sequent Γ A l B -> Canonical.list_sequent Γ A (map h l) B).
+    (forall A l B, LambdaM.list_sequent Γ A l B -> Canonical.list_sequent Γ A (map π l) B).
 Proof.
   apply LambdaM.mut_sequent_ind ;
     intros ; asimpl ; auto.
   - eapply app_is_admissible ; eauto.
 Qed.  
 
-Lemma i_type_pres :
+Lemma ι_is_admissible :
   forall Γ,
-    (forall t A, Canonical.sequent Γ t A -> LambdaM.sequent Γ (i t) A)
+    (forall t A, Canonical.sequent Γ t A -> LambdaM.sequent Γ (ι t) A)
     /\
-    (forall A l B, Canonical.list_sequent Γ A l B -> LambdaM.list_sequent Γ A (map i l) B).
+    (forall A l B, Canonical.list_sequent Γ A l B -> LambdaM.list_sequent Γ A (map ι l) B).
 Proof.
   apply Canonical.mut_sequent_ind ;
     intros ; asimpl ; try econstructor ; eauto.
 Qed.  
-
-(* Lemas adicionais sobre as bijecções *)
-(* ----------------------------------- *)
-
-Lemma i_image_is_canonical :
-  (forall t, is_canonical (i t))
-  /\
-  (forall l, is_canonical_list (map i l)).
-Proof.
-  apply Canonical.mut_term_ind ; intros ; asimpl ; auto.
-Qed.
